★轉數快新騙案 扮過錯錢要求「還款」

有轉數快用戶收到騙徒偽造的 SMS 通知，內容為平時轉數快成功過數的通知訊息，如過數款項、交易編號、日期、時間和查詢電話等，而查詢電話更為真實的中國銀行（香港）電話號碼，令事主以為自己收到了騙徒轉帳的款項。之後騙徒會 Whatsapp 事主，訛稱過錯錢令事主把誤以為收到的款項「發還」給騙徒，更會講出用戶的姓名簡寫，以增加說服力。

估計騙徒先在轉數快系統中隨機輸入電話號碼，以確認對方有沒有轉數快帳號，以及知道持有帳號用戶的姓名簡寫。只要有用戶只根據 SMS 短訊和騙徒的 Whatsapp 訊息便信以為真，就會跌入騙局，故若要讀者收到類似訊息，應先查看自己的帳號有沒有收到相關的款項，再作行動。

憑自己本事收錢。。。

收左錢都唔撚會比返佢啦

send 番一份假 SNS 俾佢話已還 , 但唔小心入多左個零

你閱讀障礙 ?

識玩

叫佢自己去銀行搞

回覆：多謝🙏，好人有好報

我意思係即使真係有人過錯數都理9佢

俾錯錢我,我會叫佢同銀行講叫銀行搞
唔會私下解決

啲錢係憑我自己本事收
點解要還
屌你老母🖕

請銀行聯絡我再講
搵人CHECK左先

個重點唔係要 check 自己係咪真係有收錢咩？

依個時候 呀偉就好有用

如果真係有入數會sms通知架嘛........

騙上騙

點解要還錢 屌你老母

有轉數快用戶收到騙徒偽造的 SMS 通知

佢就係俾個假既SMS你呀

係喎自己發雞盲

自己check 下戶口係咪真係有多左錢咪知

留名

如果check都唔check就抵被人呃啦

😦😦😦

然後block柒佢

你智力障礙?

好撚煩 正正經經搵錢唔撚得嘅 硬係要呃嚟呃去

叫佢即刻入多一倍錢黎confirm係佢入數

咁就簡單喇
我要收「手續費」
你交多 300 來
夠 1,000 先有得退
銀行就係咁
你唔知咩？

其實做多步入張假支票，查balance 就會顯示多咗筆錢，唔留神好易中招

🖕🏻
😦

咁撚大粒嘅個emoji😂

轉數快用電話no.，入支票要acc，應該唔得

你都唔知佢户口號碼

你啱諗多咗

回佢nmsl

俾返人之前唔會睇下真係有冇收到？

多謝你支持反習基金

我有試過入錯錢
好彩對方係一間公司
個account check完之後就退返比我

如果呃普通人就好易check
但呃公司都幾難check
特別果d d貨銀碼差唔多既公司